---
title: '"Adware" in Ubuntu'
date: 2010-09-20T10:03:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Adware
- Ubuntu
- Signatur
slug: adware-in-ubuntu
---
So nun gibt es auch unter Ubuntu "Adware". Und das sogar direkt von Canonical. Laut [diesem](https://bugs.edge.launchpad.net/ubuntu/+source/evolution/+bug/642839 "Adware Bugreport Ubuntu") Bugreport wurde das E-Mail-Programm Evolution unter Ubuntu 10.10 so gepatcht, dass bei jeder versendeten E-Mail eine Signatur mit dem Text "Sent from Ubuntu" hinzugefügt wird. Und das ohne den Benutzer zu fragen. Und wieder ein Grund mehr, wieso mir keine Distribution aus dem Hause Canonical auf die Rechner kommt. Wobei mir solche Aktionen auch bei anderen Distributionen sauer aufstoßen würden.

Nachtrag (24.09.10): Zwischenzeitlich wurde die "Adware" deaktiviert. Die Signatur ist zwar weiterhin angelegt, aber standardmäßig nicht aktiviert.
